突發，摩連奴遭解雇

周四《BBC》等各大英傳媒率先披露，跌落護級深淵的上季英超盟主車路士，已辭退領隊摩連奴，而消息隨後亦獲車路士官網證實。

帶領車路士7個月前重奪英超冠軍的摩連奴（Jose Mourinho），今季帶隊成績突然一落千丈，開季至今16輪英超竟錄得9場敗仗，目前排名聯賽榜第16位，僅較尾3的諾域治多1分。今季已屢次傳出摩連奴帥位不保，而《BBC》及其他英國各大傳媒在本港時間周四晚上10時半左右，放風指這名領隊已被球會辭退，而車路士官方網站在約半小時後，亦證實一切屬實，刊出官方聲明表示已與摩帥在雙方同意下，解除現有合同。

車仔官方發表的聲明如此說：「球會希望清楚交代，摩連奴是在利好的條件下離開我們，而他將會永遠在球會中，受到愛戴、尊敬，仍是球會最象徵式的人物。他在史丹福橋及英格蘭的傳奇地位，會一直獲所有人認同，球會亦永遠歡迎他再次回來。球會目前希望專注的，是如何令這個有質素的陣容，發揮出它的潛力，直至新帥上任前，我們不會再作任何評論。」

52歲的摩連奴在2013年6月，第2度接掌車路士，首季領軍獲聯賽第3，而去年夏天在購入迪亞高哥斯達及法比加斯等戰將後，為藍軍重奪失落5年的英超錦標。不過，來到今季，球隊縱使早前在歐聯分組賽過關，但聯賽成績意外大幅下滑，而周一作客以1:2負李斯特城後，摩連奴賽後埋怨有感被球員「出賣」，亦有傳與他不和的翼鋒夏薩特，該仗提早傷出，是涉嫌詐傷，不欲為他再賣命。

早前已不斷有報道指出，若摩連奴被解僱，車路士或會再找過去短暫執教球隊的荷蘭名帥軒迪克領軍，而另一熱門人選，還有前熱刺及皇家馬德里主帥拉莫斯。同時，最近盛傳季尾將離開拜仁慕尼黑的哥迪奧拿，有可能成為車仔下季正式主帥。

另外，英國傳媒指車路士會向摩連奴提供1200萬鎊賠償。

```

車路士

good news

車路士

歷史不斷重複

撚狗

雇不到人了

車仔

頭先有冇人煲衲？

LIHKG @ Android

摩三季

onise